「無恥抄襲」The bread digital 抄完作品仲話要告返原作者

順帶一提 Giraffe Leung 就係做粉飾太平嗰位手足

未見過人抄野抄到咁撚串

我覺得今次真係要連登主持公道
仆街廣告公司咁樣搞文宣手足

推

一方有難 八方支援

正是

抄撚完都算啦仲話要告人 痴撚線架

The bread digital 呢間野惡撚到

其實係咪開錯台

定其實冇人想理

有無抄襲同原作對照圖可以睇下?

一有對比, 佢講乜都無用

咁都唔係抄？ 睇左個位巴打砌銀仔畫好耐

立場有晒成件事
最新消息係嗰間公司出嚟話保留追究手足嘅權利
好撚惡

Pin 先

pin呢個

問完巴打覺得貴，跟住就出左個一樣concept嘅廣告，然後話唔係抄笑撚死人垃圾bread digital

真心痴撚線

同嗰啲人買淘寶山寨野嗰個心態
冇分別 買唔撚到正版就上大陸搵翻版
做創作做到咁撚樣啊就咪撚做啦

The bread digital 可唔可恥

見到KFC廣告

有冇人知呢間濕鳩野個老細係邊個

哇抄得咁開心推推post幫佢宣傳下

放上黎比HR公司擇名先

究竟係邊個咁撚串

呢啲公司真係要多啲人識

抄襲抄到咁撚惡

推吓先

Push

Pushhh

究竟係Kenneth 仔定 Eddie 哥 呢

公道自在人心

真心擺明想出名我就推足成晚等個個marketing友都認得佢地

垃圾公司

道歉又好乜都好啦
最尾仲要加句話保留追究權利 屌你老母啦

人哋講道德 佢講法律
個廣告仲要話咩職人精神添 好撚嘔心
以後信安我就不了喇

無恥至極

屌你真係好撚無恥

我仲記得手足好早已經喺連登度出嗰啲銀仔啊樹葉嗰啲post

有得link想睇

原來個artist 係全世界第一個用錢嚟砌畫嘅人
真係依加先知香港有個咁嘅人
own咗一個媒介咁勁

推到 Kenneth 同Eddie 兩個契弟道歉

點樣先幫到佢

你自己睇完先講啦
唔好喺度單單打打

推到 Kenneth 同Eddie 兩個契弟道歉

推比多啲人知道呢件事

睇完
只係覺得只有搵咗個artist報價

本身都唔諗住開post 㗎喇
佢仲要出聲明話諗住告返人轉頭喎
仲要係連登手足 唔係唔出聲？

影衰晒

即係vendor搵過條友合作，但冇錢就抄concept
最尾被人踢爆，仲惡到要告返條友？

一個用銀 整世界地圖
一個用銀 整中環？

啫係搵唔到個artist就可以
求其搵條友山寨做返同一件事？

告返人轉頭真係好痴線

佢聲明佢話保留追究嘅權利囉即係話
如果手足再嘈嘅話佢就可以告佢囉
咁撚惡喎

由好耐之前已經睇住銀仔巴打喺連登開po
睇住佢一步一步開始多人識開始成功

推到多啲人知件事！

咁仆街
仲要係mpf

dllm咩都搬律師出黎

成班創作人抄創作人，
抄完創作人再告創作人，
真係好撚Creative呀DKNM

呢個係咪抄?

你睇多次pin嗰個廣告究竟有幾似先啦

件事已經好幾日㗎啦
今日嗰間野個聲明咁撚串
抄完人話告返人喎唔係忍呀

仲要係好多年前已經喺連登開post嘅手足喎

我諗唔到唔推post嘅理由

喂 你係咪Kenneth嚟㗎
你睇多次條片先啦

搵個Model着到咁撚似喎

真 一方有難八方支援

認住呢班臭閪
以後佢哋出咩廣告都唔會買or用

有分別咩?

你係咪唔識睇字

係咪想講間公司抄呢張圖

信安我就唔會用㗎
唔好同我講咩職人精神
抄人精神 我就見到

蛇鼠一鍋

呢間好似同secret tour 既 Stephen Chung 有啲關係？kfc 不嬲都係secret tour做緊？

呢位巴打咁撚心水清

介唔介意講多啲Kenneth同埋Eddie呢兩條契弟嘅背景

講緊個故事同辨識度喎

呢位巴打好似知道啲嘢

係囉 喺度東拉西扯 痴撚線

職人精神嘅全新認知

咁撚串唔去申請專利？
藝術媒介/創作方法 成日都同人撞㗎啦

老實講 唔搵你整之後自己整到其實有咩問題條友覺得個媒介屬於佢嘅話怕乜人抄 件作品冇經原創者隻手就冇價值㗎啦

如果個個抄完就傷害到你個藝術家本身嘅價值 不如問下自己嘅artistic input值幾錢

Banksy之流

推撚爆佢

不得了 信安 我睇返佢廣告對白 都覺得好嘔

一班根本唔識尊重創作嘅人學人講乜嘢職人精神

你睇埋條片個故事先啦

仲話要告鳩人
佢係自己去打壓的職人精神啊依家係

純粹做呢行聽過下個名，知道小小關係圖咁，但內情唔多熟，岩岩search咗bread digital 同 secret tour 地址係樓上樓下一個7樓一個8樓，可能關係不大

但咁樣問完人嫌貴，轉個頭用同樣concept 好撚狗閪

聽都未聽過

[black]點人數
有五位TBD 員工負皮[/black]

咪就好似啲閪人用淘寶買山寨貨咁樣囉
冇犯法㗎 但係人都知你用山寨野閪囉
唔尊重創作唔尊重職人精神囉

大陸化

屌，咁撚仆街嘅

點人數有七位廣告公司員工負評

叫你老闆出嚟道歉未啊屌你老母

推到佢仆街啦

正有此意
推到 Kenneth 同Eddie 兩個契弟道歉

間公司係賤格既
但呢種就正正就係香港人精神：醒目仔、走精面

佢係想搵個藝術家真人代表職人精神
請唔起就搵個演員扮
搞到人都誤會個藝術家有份參與廣告喎

香港就係比呢一部份人出賣 連創作自由都係

係上一代 班冚家剷咋

佢個故事個concept 同佢本身公司嘅作風夾埋一齊就好撚嘔心

告佢就告唔入㗎啦
睇下有冇人同你抵制啦
雖然我覺得過一排就冇人記得
但都推一下

已block #67, #110
唔撚睇成件事起度9up

法律上係唔算抄既
但講真明眼人都知咩事

上一代一樣有深黃，呢一代一樣有偽黃
不用分那麼細
D人追擊Alicehaha仲落力過追擊TVB
根本香港人本質就係仆街

面對呢啲仆街係冇力㗎啦
但係我覺得要盡做

不妨去IG支持下我地嘅巴打

係一樣有好人呀但係世界仔呢個Terms係上一代嘅名詞

唔慌唔真係廣告
做臭自己個朵果隻廣告

支持左好耐

本身都唔打算出聲㗎啦
我見到佢最尾嗰個聲明話要告鳩番人嗰句我就嬲啊

咁你加油
我做TVB條線

有幾多人有理過原作者點樣用化學藥水氧化硬幣去表演唔到灰度呢件事，而唔係搵唔同硬幣原色去砌圖。

由當初接洽到價錢問題，到技術揶用，都係個廣告呈現左出黎，呢個係Concept到呈現手法嘅挪用。

就好似藝術家宋冬老師嘅坐井觀天，用唔同嘅窗框砌嘅藝術品，好普通嘅媒介，但講緊嘅係故事，所以叫藝術。都唔好講到咁高深，以家個廣告正正就係成個Context因為無錢，用廉價方式拎左落黎用。

而唔係純粹就咁用硬幣砌，好唔好。

共勉之 得閒幫你推下比條link過嚟

唔睇內文就打咁大段字屌個受害者
其實你知唔知醜

可能人哋打份工呢

真
或者日日做緊同一樣野

Tui

即係喺呢單野裏面大家都知道邊個啱邊個錯啦

仲走出嚟獻醜

真係好撚醜 上面嗰兩條友
Show下限

都唔知係咪淨係Kenneth同埋Eddie

push

點人數有九位員工上線

我覺得未審前唔好講邊個岩邊個錯
大家都未知中間細節
加上錢幣藝術家 佢真係唔係全世界第一個
如果我想搵個鉛筆畫家畫畫
佢太貴 我無錢搵佢
自己用鉛筆畫一幅
係柒咗 但都唔至於比人話抄嘢
講完

推 好耐之前有睇過嗰位巴打既post

我再起一起底，原來the bread digital 係the bee groups其中一間，唔知呢個集團其他公司係咪都咁撚閪鳩，偷人橋又告返人呢

誤會？ 個廣告件work generic到可以誤到？定個演員太似？

如果我冇錢搵banksy 自己噴啲黑白圖 係咪又係抄先？ 黑白graffiti 係iconic又點 藝術世界咁大 根本冇人可以完全原創

依家東家唔打打西家姐

係咪依家香港淨係可以有一個人用銀仔做work先？

要追擊

人地好多姊妹公司架

好似支那新百倫吿new balance咁

見到硬幣就，即刻google Coin Art見到amazon好撚多就執到寶，點知連內文都無睇過，唔怪得The Bread digital 可以大大聲告番人啦

咁做廣告，食相太肉酸啦

撞

件事由頭跟到尾 唔撚洗係連登睇新聞 件事已經發展咗成個禮拜

我有我自己睇法有乜問題

喂呢啲係職業道德問題嚟㗎喎
唔係諗住真係想法庭審

公義同埋犯法係兩件事喎 搞番清楚

雖然香港已經冇法治但我都相信香港人係有良知

如果你睇完條廣告個故事可以話佢冇抄襲嘅話

你要了解埋個背景就係間公司本身係有接觸過手足

然後請唔起就搵條友扮佢 呢個動機本身已經係不良啦

最新仲要出嚟話要告鳩番原作

如果咁樣都幫班仆街唔幫自己手足嘅話我冇嘢好講

好撚叻 咁樣都可以圍爐打飛機

睇左成禮拜但係剩係睇到「砌銀仔」
無問題，叻囉

上面有人仲喺度撐緊新百倫啦

我就笑唔出啦

香港做藝術真係好撚慘

我覺得真係有文化差異

做創作做到俾人抄仲要俾人告，呢個爐你黎圍下？

嘩原來開到咁撚多間公司
係咪一間臭咗可以用第二間

仲要聲大夾惡 痴撚線

呢間咩嚟

推 一直都覺得位巴打好叻好有心去搞藝術

幫推

垃圾廣告公司
係嗰啲唔知咩大型廣告公司集團旗下其中一個廣告公司入邊有兩個契弟要Eddie同埋Kenneth
抄撚完人之後仲要話個告鳩人勁撚惡

係 所以戥佢唔抵

唔係話大公司就惡晒 屌你老母

我就係睇完個新聞
覺得無論廣告個男主角
定係幅圖都同個artist style真係唔似
似個位只有香港錢幣
所以先會咁覆
加上個廣告無storyline其實

不如樓上果啲話人砌銀仔好Generic果啲，
做下功課先，睇下人地原作點解用港幣，點樣氧化顏色，然後間垃圾點樣同原作者接洽，再用人地成個創作，技術同故事apply左落個廣告度。

而唔係係咁易輕輕鬆鬆話人砌銀仔

都係果句 如果你覺得自己嘅創作手法係獨特既 就去申請專利 冇申請同公開分享冇分別

冇申請又唔gur之後自己唔開心唔關人事

喂 阿哥 你盲㗎

你睇成個禮拜睇咗啲咩出黎
你係咪睇咗新聞頭三行就無睇

不如咁講啦
你係睇緊條下限
我哋講緊道德

即係話你係可以唔犯法但同時你可以係唔道德

做人可以冇道德㗎但係唔好怕俾人屌囉

究竟係屌緊作品相似，定係屌緊佢用咗「錢幣藝術家」嘅故事，定兩樣都屌緊，有啲混亂，sorry

樣樣野都要申請專利先識得保護當中個藝術性=］

無申請就同公開分享無分別，有啲咁嘅Concept，
你啲銀包啲錢申請左專利未？

個廣告邊到有用氧化顏色港幣
同埋係香港 唔通用英幣？

氧化技術咁撚原創

樓上嗰兩條友究竟邊個係Eddie邊個係Kenneth呢

第一眼真係聯想唔起砌銀仔巴打嘅作品
因為廣告嗰幅真係太醜，超醜
醜撚到真係「砌銀仔」而唔係「藝術品」

而家個後續睇埋間公司唔只質素，手法都好撚cheap
幫推

你係咪連條廣告都無睇其實=］
連人地成段新聞內文都無睇。

佢砌緊世界地圖喎，點解只係用港幣？
果啲黑色硬幣咩黎？話我知？我想知喎

其實你理解力係咪有問題

佢個廣告呢就擺明借人哋個形象黎用嘅
但係呢就唔夠錢請人地
就求其搵個演員扮

仲要講咩職人精神真係好撚嘔心

其實抄襲都冇咁大件事嘅
但佢又出咗個最新嘅聲明就係話如果原作者再講呢就會告鳩原作者

我就係見到份聲明所見到佢咁撚串 眼火爆

低荘囉
我喺信安就喊三聲
請着Kenneth同Eddie兩條契弟

廣告公司搞公關災難痴撚線

大家要睇到呀 推上去

幫手推

大力屌埋金管局抄梁生

咁政府有冇話告鳩人
老實講嗰間咁嘅公司真係衰撚過政府而家咁睇

最撚鐘意睇人仆街 最好就拎佢個朵臭

推佢老母

應該參考追擊TVB做法 去所有佢哋落廣告嘅地方屌到佢到反艇

老實講真係唔使嘈嘅
如果全世界都覺得佢哋冇問題嘅咁就算人哋睇到呢個post都覺得冇問題㗎啦

正解

推撚到Kenneth同Eddie 兩條契弟道歉

抄人精神 the bread digital

支那人係咁
喺支那仲100%會告贏

算啦，成件事唔知重複成個context flow幾多次=］
然後總有人拎「砌銀仔」有幾特別出黎Spin，
真嘅，唔怪得有啲咁濕鳩嘅公司告人告得大大聲，
唔怪得啲人覺得搞藝術搞創作甚至做設計咁一文不值=］

香港嘅自由果然係比一小部份人出賣
越嚟越大陸化 惡人先告狀

惡人先告狀喎依家係

人地覺得合理架=］

Cls

waaaa

我覺得嗰間公司真係試吓告丫

我哋大把花款啊 屌你老母

你兄弟post咗啦Kenneth

重點係間嘢有搵過對方傾合作傾埋idea之後話唔夠budget請對方做，轉個頭自己做咗喎

仆街啦屌

呢間野，個Facebook 有千幾個人follow，仲見到有唔少個中大讀新聞及傳播系嘅人like，估唔到係咁垃圾

=］拾人牙慧但無視Context，已經見到閣下討論上限

可能樹大有枯枝
呢單野唔係話咁樣拆囉

啲蝗國人係咁 覺得唔申請專利俾人抄係抵死

老老實實我就唔係做廣告嘅
有冇廣告手足出嚟講吓
呢個係咪廣告嘅世界嘅潮流
其實係可以咁樣做嘅

我就覺得唔撚得 完全冇職業道德 仲要惡人先告狀

小農dna

點人數已經有10個員工負評

Kenneth同 Eddie你哋公司至少有一個內鬼wo

Facebook 個post好多人討論
其實個爭拗位在於幅畫係廣告公司一早度咗，之後搵梁生砌，定係梁生有參與到幅畫既創作。

如果係前者，其實係無問題，同我搵個演員扮蔡瀾寫字畫咁，因為用銀仔砌畫一樣，個門檻太低，同我用油彩畫畫一樣，而且梁生真係唔係廣泛哋得到大眾認識，起碼我同我朋友都唔識，或者老母個年紀都唔會識，你話用咗佢個故事更加唔合理，因為佢做呢件事係主動公開。

如果係後者，咁間廣告公司絕對係大仆街，偷人橋呢啲咁低級仲要copy人幅畫，我屌你老母呀！

信安facebook

廣告公司the bread digital facebook

大家一齊去留言

我都好想知喎～
做廣告係咪有Noise就可以踐踏創作，
誰大誰惡誰正確，俾人篤爆可以告番人轉頭

將戰火蔓延 好波

Pin 左先

終於嚟齊11個員工

應該pin呢個，立場冇講清楚曾經有傾過合作之後告吹
啲人淨係識拗銀仔呢個媒介唔係專利

推啦屌佢老母偷襲狗

呢個已經係2樓嚟㗎啦喎
一拉落去就見到

老實講
人哋都係澄清番成件事唔關佢事
嗰個影像廣告入邊嗰個人唔係佢
跟住嗰間公司可以出個聲明話告鳩人係咪咁撚惡呀

呢啲真係要比業界black list姐姐

洗鳩佢哋d客個FB wall啦
咁賤都有

啱 屌佢老母

好撚無恥

樓主好大力推
唔係咁簡單

推！

片都del埋點解嘅點解嘅點解嘅

你公司仲請唔請打手？

做左咩虧心事啊
Del片屌你老母

有冇人答到我係前者定後者

如果係前者嘅話真係無問題喎

純粹路見不平
本身早幾日已經知道㗎啦
但係見到份聲明
真係認真嬲

講咗咁耐仲係有人擺錯重點人喺媒介度
依家講嘅係抄idea 呀，我夠知大把人用銀仔創作啦

咁能唔能夠證明條橋係邊方出？
如果廣告公司一早有晒橋
咁仲係咪抄

個idea 係氧化硬幣？

前者後者有冇問題呢 就真係好考職業道德嘅
其實爭拗為唔止係幅畫咁簡單
仲有
佢借用左artist嘅形象 去做宣傳
當人哋去澄清番件事嘅時候
佢竟然係出聲明話搵咗律師意見可以告鳩番人哋

如果呢個世界可以咁惡人先告狀嘅話
仲有咩公義

大把公司，in人偷橋
見怪不怪

我都係搞清楚先大力屌
一陣跟車太貼
FC咗條橋係邊方出未

偷還偷 重要告喎

惡咗啲啦嘛

咁要搞清楚佢個形象係咩先喎
係咪純粹錢幣藝術家？

條橋本身就係Base on 嗰個形象走出嚟㗎啦
咁你借用唔到呢一位職人嘅形象
你咪去搵個第二位囉

撇開呢一層唔講

咁你都借咗人哋啦 人哋澄清番 都仲要告人

真係公道自在人心

個分別係有無偷橋先
FB 個post 啲人唔係咁講

睇左一睇先明上文下理

多謝巴打細心summarize

支持

係咪咁難理解啊

即係如果香港有等二個人都係用錢幣去砌畫嘅話，呢個職人形象就可以話唔存在？

咁嗰個演員係唔係啊？
Spin乜柒 擺明就搵個演員扮

咁於心無愧點解要del片?

問清楚姐
一陣跟車太貼

你係咪Kenji嚟㗎

咁我搵個演員扮劉德華算唔算抄

唔係
同bread digital 一啲關係都無

咁劉德華澄清番林家棟唔係劉德華
咁林家棟係咪可以告鳩劉德華？

要唔要fc下個人設，點解一開始要搵原作參與個Storyline，點解之後人地因為唔想自己創作同金融拉上關係，就再退而度其次問人地製作過程同價錢。

而仲有一點，人地用緊人手氧化硬幣，唔係用現成。亦都係人地比較Signature嘅創作手法。

而唔係只係抄橋咁簡單。
有無The Bread Digital嘅打手可以解釋下

我係問算唔算抄？

咁佢廣告有冇用嗰個氧化硬幣方法
而呢個方法係咪佢原創

那香港就冇肖像權嘅 但係呢咁樣去借用人哋嘅形象呢就毫無職業道德囉

我知kenji 你想spin d 乜
其實間公司手法咁低級咁可恥呢就真係有乜好兜呢

即係唔係抄

抄襲嘅罪名唔成立

罪名2，咁大間公司仲告人

即係劉德華出個聲名要求林家棟道歉
林家棟出個聲名保留追究權利
算唔算仆街

巴打解釋得好清楚
如果純粹咁啱撞橋都算
而家係搵過佢 跟住唔用然後整咁相似既野 太離譜

即係唔使其實喺度嘈
咪繼續推post比多啲人睇到囉
我相信公義存於大家心裏
個社會又把道德嘅尺

你係走法律罅係告你唔入呀但係你冇道德呀嘛

再三強調
我同the bread digital 一啲關係都無
同樓主一樣
路見不平

要得閒提下先得

喂 呀哥 依家唔係講緊法律喎 而家係講緊道德喎
係講緊職人精神喎

Kenji 你打份工咋喎 你唔係做辯護律師喎

咁你覺得佢哋仆唔仆街丫？
咁樣做嘢嘅手法都合唔合乎公義？合唔合乎道德？

抄完仲咁寸係世間少有，比多D人知好，佢都想出名

拿 抄唔抄呢啲就觀點與角度黎⋯拗唔完

但間信安就應該唔會用架啦
怪就怪請左間bread digital搞臭個名啦
搞個廣告都67咁 啲強姦金仲比你賺咩

fb個李x媽夠係偷完網上圖片話其他人偷佢將合成圖啦
垃撚圾

佢地鍾意拆件，好似間agency咁Breakdown晒啲野就覺得無事=］但唔理始末

真
其實都好清楚啦
我仲記得當年Mr 抄歌 都冇話告返Bon Jovi
咁撚串啦

而家人地公司fb，重話保留法律追究權利

乜仆街比鬼遮眼先會覺唔係抄？

唔好咁啦佢老闆咁閪
佢都唔好受

挑，佢咪一樣有份

好呀
同你討論公義，道德層面

第一，偷橋
如果條橋係一早定咗係砌一幅世界地圖
而只係搵梁生出手砌
而梁生無參與過創作
咁廣告方有冇錯？

第二，借用梁生形象
梁生形象係錢幣藝術師
咁廣告借用咗咩形象？
佢好專注做一樣嘢嘅形象？
佢好專業嘅形象？
定係靚仔嘅形象？
而梁生嘅形象係家傳戶曉？
如果唔係，究竟借用佢咩形象？

利申
對梁生絕無不敬之意

藝術家嘅作品同概念引發佢地
去將呢個角色嘅原型放喺廣告入面

仲搵畫廊傾：話個客好鍾意個藝術家啲嘢
仲quote 埋價
然後冇budget 就自己整張差唔多嘅嘢
仲唔係有心抄咩

啱啦
如果我係信安 一定當Kenneth同Eddie嗰兩條柒頭係condom

大陸日日有
mtr之前都有抄人app idea
之後話自煑燃髮

而且搵過人兄報價，再嫌人貴搵，冇左下文，再之後廣告故事人物形象同經歷都似佢

拆唔撚到㗎啦 Kenji

返去諗吓點樣同信安高層傾啦

連登仔質素唔係咁低下話？
坳唔贏就圍爐係啦係啦

仲死撐果下賤喎

廣告個錢幣藝術家實係inspired by巴打架喎
佢過左橋再approach巴打問價
點知唔夠錢請巴打
就請個演員演繹件事
Cheap左d囉

屌 見到個廣告都火滾！
一開始係地鐵站見到已經覺得點解咁似
點知原來真係跟住成個人黎做，搵埋藝術家本人
冇budget就咁cheap

拿
如果信安告鳩番間廣告公司
我叫埋朋友一齊買你MPF
再幫你連推三個post
咁就走在守護香港創作自由最前線
真 職人精神

無錯

你不如上安信Dpage望下係比人圍定人地圍爐

喂
我第三次講喇
同bread digital 一啲關係都無
你咁同屈人係鬼有咩分別

唔通我又可以屈你係佢啲competitor/前員工咩

答我啦

咁撚反高潮 我就唔信嗰個宣傳度
少過嗰啲濕鳩廣告

小心比人告
而家兩間公司都話基本法腐乳保留法律追究權利

本身好地地，係要火上加油
幫襯佢哋真係三生有幸

其實呢法律上嚟講藝術家有d輸蝕，
但人情上大家都知呢件事唔撚道德，
廣告公司呢d仆街手法真係好撚趕客

唔係就恭喜你添啦

你又睇返呢個post

利申，我本身係保險agent，而且有代理信安既產品，所以如果覺得我講既內容有失偏頗，歡迎理性指正/討論。

個人認為成件事可以分兩個層面去睇，第一係法律層面，第二係道德層面。

先講法律層面，我以前係澳洲律師，當然澳洲亦係行緊common law，咁雖然我唔係專做版權法，但都有涉獵。而今次呢件事其實法律層面幾乎無可能告得入，原因有三。

一，由畫廊既回應已經可以得知，畫廊方面宣稱 "不要求任何賠償，只希望廣告公司和「信安香港」能公開道歉，交代事件始末，還藝術家清白。" 畫廊如果真係認為有勝算，其實唔會一開始就先放棄要求賠償，而呢段聲明上到庭亦會不利原告，因為暗示原告本身就並唔覺得可以拿到賠償。呢樣野法庭其實都幾睇重。

二，本身侵權既法律根據太薄弱。舉個例，黃子華先生基本公認係香港"棟篤笑"（stand-up comedy）既始祖，但stand-up comedy 呢種表演模式其實係外國已經盛行左好耐。如果有香港公司覺得stand-up comedy 呢個表演形式好適合宣傳佢地既產品，然後諗起黃生，想請佢出演，但因為價錢唔合適最後無請到佢。不過依然搵左另一個男性出演廣告，廣告亦以stand-up comedy 形式表達。黃生是否又可以告間公司呢？一個"reasonable person" 相信並唔會認為呢個行為構成侵權。呢度亦可以帶到第三點。

三，就係以錢幣作為藝術創作原料太普遍，先唔講係世界上有幾普遍，單單香港2017年金管局既錢幣創作知名度都唔低，再加上香港其他人亦有可能以錢幣創作過唔同作品。當然畫廊方面都可以講Andy Warhol既作品亦係取材於日常見到既圖片，如果有人用相類似既手段創作，可能構成侵權。但首先錢幣本身普遍性就極高，而且客觀咁講，梁生既知名度暫時來講確實有限，而本次事件廣告入面既男主角亦唔至於令公眾第一時間聯想到梁生。由此而來既侵權指控甚難成立。而廣告公司方面是否有聯絡過梁生與是否侵權係法律上亦無直接關係。

如有錯漏，望有熟悉香港版權法既朋友指正。

至於道德方面，其實更複雜，有關版權問題既道德爭議從來都係一個非常複雜既議題。

不過簡單二元對立咁來講，如果廣告公司對該廣告既全部靈感來源都係來自梁生，咁確實可能有道德責任對梁生有個交代。

但如果廣告公司係先有成個廣告概念，然後覺得梁生適合廣告需求而尋求合作，不過最後因其他原因無繼續合作，咁又的確無理由因此道歉。又舉個例，假設有間公司個廣告係想搵人扮李小龍，而有某位藝人係以扮李小龍聞名，於是該公司去傾合作，但價錢唔適合最後無合作，然後公司搵左其他人來扮李小龍。該藝人是否有權要求公司道歉呢？

咁但係當然，每個人道德觀念係唔同的，無絕對對與錯，因為想支持藝術家而支持佢亦無可厚非。

咪住先 信安冇話告邊個住
可能係講緊告鳩番間廣告公司

其實唔知要解釋幾多知=］
但啲人就唔理個原形=］

繼續拆呀拆呀拆呀～

咁就收皮啦，我退休廣告人

屌你啦 保險佬

唔講我以為拆緊報價單講數=］
原來有得咁拆，學到野真係

喂答我問題啦

答唔到同BLM班黑人鳩屌有咩分別

喂 上面條保險佬真係唔識個喎

我第一次回你咋on9仔，答乜呀

你大包圍幾個point 唔拆點討論？

痴撚線嘅條保險佬
佢平時同client就係咁樣拆㗎

答未姐？
答唔到？

又圍爐

好廢呀
同啲師奶一樣
係啦係啦
佢唔好呀

quote保險佬=］
夏蟲語冰=］

老老實實，橋我以前抄唔少，咁賤我就做唔出

喂 老實講如信安呢得
呢啲咁嘅員工呢 我真係唔幫襯

(電影)

編劇蔣仲宇指責一位導演林超賢盜用自己原創意念，2013年8月23日在他個人Facebook[註 1]上寫了激戰情節裏二十五個與他原作《拳頭的證明》相似的地方[6]；導演林超賢接受電話訪問表示沒有「偷橋」，稱「佢咁講唔單只侮辱我，即係話我團隊冇做嘢啫，我哋有曬創作紀錄，佢咪攞佢啲證據出嚟囉，明眼人會知發生乜事嘅」[7]。

真係大把例子
只係今次玩(原告變被告)玩出火

條片入面個男有咩形象同經歷？
利申冇睇原片

唔係做保險㗎我
你除咗屈人同圍爐仲識咩㗎？

喂 kenji 不如你解釋吓點解你公司問心無愧但係要收咗條片嘅

答我啦

Go

under呢個集團

個問題係條橋邊個出先

係梁生定廣告商

除左你條7頭真係有保險佬喎

推到佢臭朵啦

開好多子公司㗎

做咩啫你=］

學保險佬話齋，好複雜好複雜～
咪唔使理會道德概念囉。

反正好複雜，藝術嘅野都唔緊要，
拆開黎睇無問題咪得囉？

拎人地個故事黎做自己文章
人地唔想，但繼續用人地人設
仲可以偷換概念大條道理

係西飛利嘅

第四次講我同the bread digital 無關

你同講手足係鬼無分別

同埋有point 你無覆過

淨係識屈人係kanji

好撚廢呀你

同師奶mk一樣

自己可以路見不平
我就唔得？

答我未呀
柒頭樓主

樓主係咪唔諗住駁樓上嗰啲法律觀點？係咁屈人Kenji悶唔悶？

純粹覺得樓主你幫到gllh有啲樣衰，人哋理性討論你就扣人帽子

咪睇下幾時告上法庭
我就怕比人告
所以唔會用個d下下都話要保留法律追究權利D公司

其實拗乜撚呀
你廣告佬今次冇人幫，
做嘢手法就係唔顧人感受做成，
事前同藝術家傾好，落返人地credit 好難咩？

如果係廣告商呢？

論點重複到 其實佢道德上覺得冇問題 佢冇道德咁我可以點姐

廣告商係問佢買畫喎

你係到單單打打 唔係咁簡單
你係廣告公司既人？

咁一開始條橋入面個原形係邊個呀=］係梁生定廣告商

又唔正面答

TBD好似深黃㗎喎

睇完其實講感覺既姐，偷換概念啲咁賤格既嘢都做得出嘅

上面仲有條保險佬喺度吠

作為客仔，我都唔想俾人知自己用信安

等我下星期轉代理

學樓主話齋
路見不平

同涉事任何單位無關

好耐無係lihkg講野
不過都忍唔住
唔講對錯問題
不斷kenji kenji ken條撚咩
講呢d野有咩意思

你想搭啲乜嘢姐
咪就係法律上吹佢唔脹佢走咗法律罅 但係道德上 我覺得好有問題囉

抄到咁樣都話無抄
Btw , the bread 係美心西餅月餅廣告公司
藍絲死全家

其實邊個出橋都好，就咁睇跟本就係跟住佢黎寫。
唔通會係個藝術家出好曬橋，又知信安要做廣告，去比橋咩

唔好比其他人混淆試聽

安信識玩嘅話，可以嬴得多過本來想要嘅嘢

太好喇
終於有人同我理性嗌交

第一，偷橋
如果條橋係一早定咗係砌一幅世界地圖
而只係搵梁生出手砌
而梁生無參與過創作
咁廣告方有冇錯？

第二，借用梁生形象
梁生形象係錢幣藝術師
咁廣告借用咗咩形象？
佢好專注做一樣嘢嘅形象？
佢好專業嘅形象？
定係靚仔嘅形象？
而梁生嘅形象係家傳戶曉？
如果唔係，究竟借用佢咩形象？

算啦 樓主會照屈毛 話你係鬼 係保險佬

bread digital 醒少少啦上黎洗地衝出黎柒
信安睇到你地咁肉酸仲係度死撐真係多撚謝晒

全個公司都係做美心集團嘅嘢
如果係深黃：o)

笑死 揾抄登主持公道

你不如睇多次=］
人地係參考佢原形所以叫佢參與拍攝呀=］
人地話唔想作品同金融扯上關係拒絕左，
先再問買畫咋，但太貴所以唔買呀

其實睇內文係咪咁難

信安真心唔會用見到上面條友

所以信安一割佢就係大嬴家

幫倒忙

咁我都係路見不平
見你係冇任何stand point既情況下
一句唔係咁簡單 就暗示樓主立心不良
點睇都係你意圖不軌

公關災難玩死個客

至少條片下左架

比高層屌撚完 成班戇鳩上嚟洗地

公道自在人心 就係咁多

咦？你又黎呀？
梁生原形呀，係梁生原形呀=］
知道人地講咩未=］

其實the bread digital 死活真係唔關我事
貼埋link畀你入去屌
我純粹見到樓主好多on9 point 同想搵人嗌交

信安facebook

廣告公司the bread digital facebook

咁樣都唔叫抄橋？

成件事就係
本來間公司搵人合作
之後唔想比錢 就整左個差唔多既廣告
就係咁簡單
你咁辛苦幫間唔想比錢既濕鳩公司拗做咩
成條ON9仔咁 錢就人地收 你浪費左兩個鍾

而家個客都企硬
話要保留法律追究權利

我就Lm食花生

老實講啦 咪對唔住囉 我係玩膠 我唔知佢係咪真係Kenji
但無論你係咪kenji都好 你係我心裏面都係Kenji

咁又去返樓主個假設

我搵人扮劉德華賣廣告算唔算抄

我係個客 識玩啲告返個廣告公司
即刻贏曬

我都解釋咗一次
睇嚟要佢要無限loop佢個不知所謂嘅理據嚕

真
好過幾條戇鳩廣告
我相信聽日新聞一定講話信安保衛創作自由

如果雞蛋同高牆 信安企雞蛋嗰邊

咁我搵劉德華賣condom廣告
而劉德華唔做
我搵演員扮劉德華算唔算抄

DLLM 咁仆街
Bread digital 好似都係間大野
見佢接唔少大公司job

有咩可以幫到手

佢啄住你講Kenji 夠哂on9，第一日玩社交轉運咁

推到信安告鳩廣告公司

大家估下
佢會告花生友->
定係同廣告公司割席->

我就估佢告花生友

佢攻擊唔到個論點嘅攻擊嗰個人囉
第一日玩lihkg

劉你老味 ON9仔

你想歌頌填海華再用人地形像幫自己宣傳，
係咪都應該問左人地意願先=］

基本禮貌基本尊重，人地唔願意
你又搵人扮，去賣你個產品。
人地唔理係人情，人地追究係道理
道德標準真係咁難掌握？

未見過人咁專心幫間濕鳩公司含撚

就算我當連登呢D係普通痴線佬
間廣告公司facebook個聲明簡直係痴撚線
唔知佢憑咩可以仲惡過個客

信安FB個聲明都無佢咁on9企到咁硬
好醒目避開晒無講條橋係邊個諗出黎
亦無指明話向邊個party追究

on9 bread 就妹仔大過主人婆
走黎亂9點火頭

如果我係信安真係屌撚到佢反皮

好似鬼打牆一樣

咪係 擺明睇左人地成個概念正岩用先contact人

之後話貴但繼續用番個人地個概念cls

信安知啦，應該小左一日

你似真心弱智仔
不停LOOP

所以Kenji而家咁撚驚上來洗地

係我就一定唔找尾數兼屈番幾個黨鐵位

Kenji bb

做衰咗仲諗住收錢

師兄 如果你係想類比呢件事
你邏輯思維都錯得幾離譜

好撚慘

係度圍爐

唱反調就係鬼

你試下扮劉德華拍廣告，唔買版權
抄劉德華首歌再搵個演員唱 拍廣告呀
睇下佢公司點樣招呼你

其實坊間好多廣告公司都會咁厚顏偷橋既
好多都係聽完人個proposal話唔岩, 轉過頭就抄架喇
但佢就唔撚醒目, 搵個出名既人黎抄
抄完仲要大大聲屌番人轉頭又話要告人又盛

請到呢D咁既傻閪廣告公司真係喊三聲
比完錢仲要因為對方唔醒水, 搞到要陪佢執屎

呢幾件要幾無恥都得

仲要聲大夾惡出聲明告返劉德華

因為無人答到先loop咁耐

你試下搵劉德華拍廣告，唔買版權
抄劉德華首歌再搵個演員唱 拍廣告呀
睇下佢公司點樣招呼你

老實講啦佢唔出你話告鳩人呀我都唔會咁撚款出咗個post

帶個假勾鼻扮佢嘅之前都好多啦

其實，你舉埋啲咁嘅例=］

我又用創作角度同你講
如果你要用黑馬王子入面嘅填海華去Sell Condom，
但你搵唔番劉德華，你純賣集體回憶，
無人話你。

但如果你用填海華個人生，去Sell你個產品，
但你請唔到人地代言，你去搵個人去扮佢，
演繹佢個人生去同你代言你個產品，
又咁明顯地知道佢根本係填海華人生哲理
戊戊然同你個產品咁扯上關係，
人地唔追究你一件事，追究你都係道理。

Btw，咁簡單嘅道理你都咁難明，
你道德條線，有幾低其實？

人哋話你圍爐呀，其實係佢攪到個客比人圍

成個智障咁 幫間濕鳩公司打PR 錢就人地袋 時間就你既
根本就係想慳小小錢搞到PR災難 咁咪抵死囉屌你
你似係真心弱智仔多D

本身我都係有睇開呢位巴打IG所以知道有件咁既事
見佢比人抄到咁, 都心諗間公司咁撚仆街
點知個IG出左幾日就見間公司話反過黎要告鳩位巴打
所以先咁留意

我答你
你個劉德華個例子唔係抄
而你個例子同呢單抄襲冇相提並論嘅空間
乖啦唔好loop住衝出嚟柒 太醜怪

嘩 咁開心 就要圍撚到個客告鳩佢

賠償

賠償

賠償

賠償

睇人仆街最開心

其實你唔好咁低質啦，
帶個假鼻扮填海華，
同將人地成個創作理念，Signature創作手法，人地個身份到 art direction 個原形黎類比，

我覺得咁認真答你嘅自己有啲可悲

個客慶過辣雞

樓豬去左聲討金管局未
2017 坐時光機炒梁生

告9左金管局啦
最似果份artwork 唔撚告
講經咩

深黃鬥深黃
唔錯
黃衛兵最鐘意

應該當落tvb廣告咁狙擊

巴打你係咪廣告界，見你好似好熟行情

擺撚明係 兼 好憎The Bread 添啦

唔撚係

咁都有得追究？
佢係扮佢個人生
而佢人生係公開

例如個演員好認真唱歌
又好認真拍戲
之後拎好多獎

咁佢化到好似填海華
而填海華嘅成就係公開
告啲咩

答d唔答d

你試下搵劉德華寫歌拍廣告，最後請唔起，
唔買版權，抄劉德華首歌再搵個演員抄佢唱 拍廣告呀！睇下佢公司點樣招呼你

我發誓如果我係廣告界或者係認識嗰兩條契弟嘅話
我以後睇A片嗰條女個樣一定係欣宜

你點講個表情撚唔撚明ga la

屌
又屈我
我都話同任何一方無關

好低手

唔知梁生黃唔黃呢？

我同kenji 唔同嘅地方就係我澄清得好有誠意嘅

On9 撚有人理你睇AV條女乜撚樣咩柒頭

唔關政見事啦
間公司閪就閪㗎啦

兩邊都深黃
畫廊就唔知啦

唔小心正評咗
本身想負評

樓主唔好意思

唔緊要啦呢啲人唔使理佢佢俾個客屌撚到閪咁la

屌你老母屈撚完未
又係淨係識屈人係鬼
唱反調就等於喺PR係幫嗰間公司

就2021啦
過咗2019都仲咁on9

有條契弟話依家深黃鬥深黃嘛，好似深黃食飯唔洗比錢咁

一來人地主要唔係屌佢政見 何來鬥黃
二來 黃都可以有仆街 政見黃就一定好人？

重點係間公司一早搵過個artist明顯係想用佢artwork
事後傾唔成都照有相同概念出街
所以而家先成嫌

喂阿哥你係咪盲㗎
人哋冇話你係PR公司啊
人哋話你係智障咋

有話你PR咩 ON9仔?
不過你係免費做緊PR做既野
你似係比人串到落唔到台 死雞撐飯蓋果D ON9仔
真係一個白痴黎

咁個signature 喺邊
用銀仔砌圖？佢第一個？
用氧化銀仔砌圖？廣告係用同一手法？

深黃做野唔洗比錢 亦唔洗收錢 (好似係)

但屈人係kenji

黃乜撚嘢呀 搵你班人洗地啊仆街啦
信安 睇吓呢邊好撚肉酸

慢慢幫間垃圾公司洗地啦on9仔

所以咪話係道德底線低囉～
請唔起代話人呀？搵人扮佢囉！
個代言人唔肯同我個Brand扯上關係咩？
搵人扮佢囉！

無問題架，
之後影射完有咩令到當時人有咩損失唔理啦，
我搵人扮之麻。

即係間agency告鳩人影響佢聲譽就無問題=］
但當時人最後有咩聯想同牽扯唔可以追究

無賴到～睇到你人格啦真係

喂，洗地果條友，你衰撚左咖啦。係咁上黎叫人答問題。你唔會覺得自己可以將曲講成直，跟住要連登仔同你道歉？你用個豬腦諗下點樣拆單野仲好啦！你覺得今次之後仲會有人揀你間廣告公司？出面咁多選擇點解要㨂間偷人概念仲要告人既公司？

條友真係智障架

唔係抄，但係低莊同臭朶囉
去返件事到討論

間廣告公司接洽過人，最後傾唔埋欄
如果係識做嘅，應該知會返對方一聲，唔好意思錢就出唔起，但係條橋會照去。對方知道，條氣起碼順啲
對方鍾意嘅，有道德嘅話，咪諗過第二條橋囉，呢啲咁嘅橋，一日閒閒地都十條百條啦
廣告公司而家咁樣照去，分明就係抱住快手搞快手收錢，得過且過心態啫

用返你劉德華個例子嚟打稻草人
廣告公司搵劉德華賣偉哥廣告
接洽之後，劉德華考慮到形象問題唔肯做
於是廣告公司搵演員扮劉德華，似到十足十，個storyline係講佢係性無能，全靠食壯陽藥先扯得起

廣告公司有冇抄？冇
有冇犯法？冇
但係就強姦咗人地個意願囉

你就算吧=］

老實講如果信安啲職員係咁撚樣我真係唔會用

如果最後爆出黎梁生收到Enquiry 果陣本身知成個idea 係點
咁仲係咪抄

我驚做佢客都比佢告

希望佢收唔到尾數啦

哦
我咪就係講個爭坳點係幅圖個idea 係邊個出
如果係廣告商出
你個論點咪企唔住腳

搵人share 下睇法

其實你係咪因為條片下左架，睇唔番喇
定你唔識睇字架？呀無賴先生

唱反調就幫間公司？

有人屌黃店難食就係藍絲？
on邏輯

咁你唔係洗地?
答啦柒頭皮

坦白講呢行抄橋成日都有
但抄完比人捉到
仲唔知醜大大聲嘈到上新聞就真係好好笑
大大粒花生 好好睇

我覺得佢都係鬼打牆唔會明～
佢無賴黎

樓主呢?

賤撚到，告返人轉頭

咁撚無品 抄人大方啲認都好啲

好柒

做人冇PR 已經食屎
仲要本身係廣告公司

點解要企住腳？其實唔需要同你討論。
直覺上睇完成件事我就覺得廣告公司有問題，我又唔係同你打官司，有乜好討論？
我覺得咁樣用概念影射人好低，連信安個品牌都低埋，純粹感覺，咁得唔得？

你以為討論完觀感就會變？

你一定係成日開唔單果啲保險佬

認真討論

你要唔要扒扒文先，或者搵番段新聞睇睇？
係度又loop過

如果佢個人生故事係無人知嘅
而個廣告公司知咗拍出嚟就話姐

你個故事唔係呀嘛
係公開㗎喎

我都想知咁係咪抄

你太好人，睬條on9

咁你做咩屈鳩我係kenji

公開就抄得?
答啦on9仔 樓上問你問題又唔答

The Bread Digital - 好似係 KK Tsang 佢投資人係施永青

因為無正常人會好似你咁on9死雞撐飯蓋囉
唔收錢幫垃圾公司做收錢先會有人做既野
食屎狗咪你呢種

同樣你條懵撚都係咁on 9 ga la

根本唔關黃藍事

你知唔知自己噏乜鳩，
咁唔使請代言人啦，
你人生公開架麻！

公開就可以隨意被挪用，隨意被代言，
喂阿哥，你咁無賴得唔得架？

樓上問你條弱智仔問題又唔答?
答啦柒頭

佢直接覆我
並用「你」

你閱讀理解零分？

你條on9真係又盲又智障

表情撚
姐係知個idea 囉
依家著眼點係廣告公司講明係想你點
唔係問梁生創作到咩wor

新聞邊到有寫個廣告idea係梁生諗出嚟？
我睇新聞梁生根本無份參與idea部分喎
佢只係比人問價喳喎

on
你直接覆我同用「你」
你中文U?

the bread digital 係咩黎？有冇公司構成可以睇下

個個人都理解到 係得你條智障理解唔到
你中文拎u?答啦柒頭

乜個廣告有講到梁生人生故事？
其實你有無睇過個廣告？

你係咪話我

其實你對間公司點唔關我事

如果我係pr就唔會一直推post 啦

The Bees 係施永青有份
咁當然旗下公司都算有份

其實大家都信你係真心on9
好似微博果d小粉紅on9仔咁 唔收錢做五毛做既野咁姐

嘩 聖誕快樂呀

呀戇鳩
你唔識字理解能力低怪我咯？

人地用左梁生創作嘅故事原形做佢個廣告呀，
要重複幾多次架其實要人？
要唔要買多幾本小學作業做做啲簡單閱讀理解練習下先？

法律係欺壓窮人

無人直接討論 淨係叫你扒文

廣納百抄
成為多樣性嘅麵包

你係咪無睇過人地聲明個時間線
不如睇睇先？
成班好似陳百祥咁選擇性失明

請唔起就抄
幾有土共style

抄人精神麵包的人

但抄襲同原作差咁遠 完全唔似

大陸咁

Van

仲要抄完惡人先告狀啊
果下先最共產黨

而家重點其實唔係抄橋
而家(原告變被告)
先著曬火

啱啱發現原來間野施永清有份

聖誕快樂

唔肯去了解內容或者細過無讀書就咪撚發表埋啲低智偉論啦

佢之後呢發現仲撚智障

其實老實講啦如果唔關事嘅點會咁上心喺度講咁多次啊係咁叫人答嗰啲問題咪痴線㗎

係

咁就唔存在
抄佢個創作
抄佢個人設

而話屌廣告公司話告返轉頭
劉德華出個聲名話要廣告公司道歉
廣告公司出返個聲名話保留追究權利
咁有咩好屌

樓上叫你答問題又唔應
又轉移話題
屌你老母
答問題啦on9仔

抄完大大聲，好大陸企業作風

又屈人
第五次講同呢件事所有公司無關連

同樓主一樣

你哋都幾識屈人
不過好悶
你哋戰鬥力好低

施生係老闆 不意外了

上面嗰啲深黃撚 去晒邊？

要點幫手

咪不斷叫人討論乜7囉

廣告公司有個idea
然後叫artist報價
因為價錢問題合作唔成
所以用返原本個idea 無得用個artist
個時間係咁 有咩問題？
加上個廣告個男主角其實邊到似個artist
話似都幾自大好似
不過呢個post聽日都沉
其實無咩值得好討論
香港人本身就係道德判官
所以個社會先會搞到依加咁

有咩屈你 從來無話你收錢 係話你on9炸弱智仔
咁你唔係洗緊地?

Pin 有信安link

KK Tsang 英名一朝喪

我一向都幾欣賞佢

但估唔到佢既無為而治，養咗啲咁嘅人出黎

本身都唔諗住開第二個嘅
你咁樣講呢我又諗一諗

又點屈你呀on9仔
撚狗都比人撚到咁嬲

樹大有枯枝
人多有白癡
你睇吓kenji就知

好笑 姐係廣告idea 係諗好左用依個方法去講專注
唔夠錢搵你endorse 就唔可以繼續用依個方向呈現?
香港可能唔係得佢一個做 只係佢出名 間公司又approach 過
如果無人做 最後點解廣告會有張畫出到黎?

有人扮李小龍 金正恩 侵侵係咪又唔得?

唔係我無小學生理解能力 係你得小學生理解能力

其實你識唔識中文
我問係
用銀仔砌圖？佢第一個？
用氧化銀仔砌圖？廣告係用同一手法？

文盲先生

你覺得搵人扮都無問題，
對你黎講咁係無乜好屌嘅=］

間野自己鳩完仲話保留權利告番人轉頭，
轉頭又係facebook del片，都係無咩問題嘅=］

Btw，劉德華完未

同意。香港人就係在意有冇道德，所以知道道德對香港人重要，先會搞到今日咁不妥協。

其實你哋除咗屈人仲識咩
我唔係賣保險唔係PR

The bread digital後面母公母係the bees group
老闆係kk tsang 曾錦強
藍定黃就唔係好清楚

曾錦強：支持顏色企業不一定要做義工

佢哋自己心虛啦
應該俾個客屌撚完一輪

The Bees Group 旗下
Secret Tour Hong Kong
The Right Side
Innermost Mobile
Lab Pheno
K2 Digital
Creative & Yay
Midnight
Noah Workshop
Narrow Door
ICHI EVENTS
THISTHISTHIS
Durian
Good Morning Creative
Kids & Dogs
Start PR
Figurist
MORE Digital
de goose

弱智先生

話你弱智炸 on9仔

嘩啦啦 其他Team係咪會好無辜

香港出名又做呢樣野有幾多個？

你出個廣告但又影射人又唔駛本？

要用人個故事，炒人故仔，改幾隻字就無責任？

你一定係成日free rider炒人嘢果啲撚屌，毫無羞恥之心。

賣保險智識含量又無你咁低
pr又應該唔會請庇護工場..

睇得出你兩樣都唔係

隨時燒埋母公司

快d追擊啦
Secret Tour 就做曾俊華嘅競選campaign 嘅

真話唔好講咁大聲

佢既管理手法係跟施永青

老實講啦真係咁低莊都有人護航嘅痴撚線

錯啦
香港人做生意從來都唔講道德
所以先至會有你呢班人喺度死撐

咁TBD班人又幾施永青

但係D護旗手太低班次

A

我開始懷疑佢公司嘅能力囉
如果佢真係打手嘅話

平時有follow 佢Facebook ，見佢逆境加待遇果啲都覺得佢係好老闆

但今日先知啲創意係抄襲，錢係咁賺返黎

佢手法撚係施永青咩
佢未出黎搞果陣已經出名對working level 好好

班屈人撚有四個points

1. 抄人idea
我提出同你個論點一樣
佢哋就shift 去第二個point

2. 用人哋個形象
佢個形象係咩？
好專注？好專業？好靚仔？好多人識？
無人答同埋屈我係pr/賣保險/係廣告公司員工/係廣告公司老闆

3. 反咬告人哋
我拎搵人扮劉德華賣condom廣告
之後劉德華出聲要求道歉
廣告公司又出聲明保留追究權利
佢話廣告公司抄完人仲要告人

4. 道德標準
話梁生唔想用佢個形象出個廣告
之後出咗係唔道德

你係咁想講鬥黃鬥到分裂埋自己
就係一件好？ 就係道德最高標準
如果係咁都幾失望

面包係龍頭嚟

a

Well ～ 咁換過說法佢好仰慕施永青令佢經常放係咀邊ok?

連最低嘅道德都無～
咁係無乜問題嘅～

所以咪搞到社會依家咁囉，
鍾意抄就抄，鍾意用下人地個朵黎sell又得～
俾人發現左咩？無呀都唔似。

良心嘅野唔係人人有
道德都原來唔係人人有～

Wtf 真咩
我會唔會得罪好多人㗎

問咩？

另外廣告公司係講保留追究權利

做子公司, 隨時因母公司/其他子公司關公式火燒連環船

老屍係奇人又係老細，點都要學下

問你係咪公開就抄得 盲撚左弱智仔?????

推到佢仆街

堅睇唔過眼啦，信安突然之間俾人既印象變左

不專業，抄襲，不尊重版權，得過且過

庇護工場未收工咩？ 俾咁夜訓架咩？

仲有眼光咁差，點做mpf

你都on撚鳩

屌黃店難食就係藍絲？
你媽生得出你條撚屌有無痴線

本身已經少人識 咁搞一搞都唔知我拍返幾多條廣告
佢本身諗住搵嗰啲Artists都係想行文清啊後生路線呢而家個個都知佢唔尊重創意
Molumolu

我係話用返自己原本個idea有咩問題
你有無睇字？
為反而反？

抄好出奇咩
中國就係靠盜版起家
香港步後塵好正常

如果到時唔知出咩事呢
搵佢啲職員跟住Kenji咁撚樣嘅
大獲lu

條友真心智商低

啱呀仲要原告變被告十足十大陸

open source 原來唔用得

9唔搭8 黃你老母店咩

公開 = open source?

唔移民就要接受香港全面支那化
呢d 事會繼續出現

條撚夠粗 不過短過鳩毛

樓上係邊層呀on 9

成日係度鳩嗌
弱智仔咁

錯post

咩事

Kenji 叫你

答乜撚先得㗎
咪撚好似傻閪師奶咁鳩嗌啦

即刻去留返個言呀

好低手
好似啲mk唔夠人講就面都紅晒人生攻擊

係無道德嘅弱智仔

問你中文係咪拎u呀弱智仔
真係盲

原諒佢啦人地真係弱智既

個idea用緊梁生本身個人設喎，
所以先去同梁生接洽喎，
間公司原來知有呢個正常途徑喎又，搞笑=］

到人地唔想啦，
就再試圖買人地幅野去延續個idea可能性，
哦，點知買唔起嫌貴。

就唔理luuu idea照去
搵人扮囉，仲好搵個model!
演繹一樣嘅故事去hook up自己brand fit fit~

無問題～實無問題架～
憑自己本事係咪諗嘅，佢唔ok咋麻
無問題架，睇下下次搵邊個先=］

其實銀行咪柒囉，搵李慧詩果啲運動員，
搵人扮咪得囉，條idea我諗嘅～

又係你條懵撚

成個post都話緊你弱智

唔係呀

Open source你都噏得出=］
你間庇護工場俾你咁放肆得唔得架

哦
咁原來只係一個智障

弱智唔係罪，但無道德又弱智就真係會好似果間廣告公司咁出事

保留追究權利唔等於告返人轉頭

而家啲庇護工場真係鬆懈

大家咁話啦傻閪

條傻閪仲唔知自己比人笑緊

你知保留追究權利呢句野嘅背後意義係咩麻？=］太深庇護工場無姐姐答到你？

好弱

好慘

唔告人但兇9你，我大財團有律法團隊，你唔好要我賠；成篇野最後要比人知

反對你個論點叫護航

啲圍爐狗都好低手
淨係識鳩嗌屈人
之後就圍係跟尾狗：係呀係呀

屌，真係唔知要解釋
邊個話佢係保險佬pr同打手咁抬舉佢

原來你係唔明呢樣!
公開唔代表抄得 亦可以係有版權(唔需要申請)
詳情睇番知識產權署

咪答撚咗open source 都唔用得囉？
屌你傻閪就就咪咪多嗲入青山畀人打懵撚針啦

公開同open source係唔同概念黎
唉屌你真係弱撚智.....

屌，抄我鍾意嘅artist仲咁串，正垃圾

傻閪睇唔明比喻唔怪你

你老母仲未自殺？

條仆街不斷扭曲事實，點知塊地越洗越爛，依家攪到大老細總公司

我之前見到個廣告都覺得佢抄人
重要咁串

快啲去pin link 叫信安做嘢

d insult好弱

圍爐傻閪文盲跟風狗

大家記住啦，
唔申請專利就等於open source
你個人係，你啲錢係，
你行出行就open source架啦，
大陸咁撚樣～乜都open架～

快啲申請專利啦同自己

認住先

認同完人地扮劉德華似到十足十，但又話唔存在抄佢人設
你究竟知唔知你自己講緊乜？
扮到十足十就唔算係抄既，咁上面啲人話你戇鳩弱智低能都唔算對你冒犯姐，你咁激動做咩？

推多推先

畀班傻閪同on9仔話弱智
無所謂啦

好笑添啦

推呀

咁葛佩帆話叔一燒燒到十成都唔算係熟晒
應該係咁，除非唔係=］

傻鳩有冇第二句呀？
聽到厭

申請左專利唔係公開啊? 唔係open source?
明抄都得啊

我信你冇錢收
真pr冇咁傻閪跳哂掣屌人
你最多都係當事人啫

畀你班懵撚笑有咩所謂？
同畀班小學雞笑一樣

真係kenji

覺得冇問題既人，應該都真係冇乜感受過咩係藝術

藝術價值唔只體現喺作品手法
甚至可以係作者既思想、經歷、理念
呢啲先真正賦予作品獨特價值

成個係一set野一個package黎
每個作者人生既唔同，成就咗各自獨特既作品

藝術唔單止係欣賞，而係體會作者
透過藝術，作為溝通渠道引起共嗚，share感受
如果唔係點解會有人尊重原著，點解唔係拎抄襲品返屋企J就算數
就係因為成個package先係真正有價值，而唔單止係作品有

咁你又智唔知呀？
你啊媽生你激到自殺無教你？

係人都知抄啦仲扮晒蟹

唔好再激佢啦，一陣佢又話啲人唔同佢講道理兜去第二到

喂
你班on9圍爐狗一個話係等於告，一個又話唔係
諗清楚未㗎

你都loop左同一樣野咁耐啦，
你唔係覺得你智力配有第二句更深奧嘅野下麻？做人俾啲自知之明好啲

真係驚大家唔記得人地係大集團，蝦蝦霸霸

佢個故事背景都版權

關我撚事
佢死佢事

幾好呀 keep住有人提，就愈多人知道佢地惡行，
愈多人支持藝術家

你又會認自己仆街對晒號入座咁型嘅？

咩係智唔知？
你老母生完你內疚到封埋左個閪你又知唔知？

陰鳩公，閣下想縮番入老母個閪都唔得了

學你班圍爐狗：同你討論都晒鳩氣

你覺得我好激動咩？

我好認真問佢架但係佢個個都覆就係唔答我

留名

如果個藝術家都係抄其他外國嘅人artwork
我指對果種medium 運用嘅手法
即係點處理錢幣手法
砌就人人都係手砌嘅 點講都係無炒嘅手法上
咁該藝術家算唔算抄人

想圍爐都唔得啦
俾你推到個個都知道

你哋真係唔識㗎喎

你個腦係咪痾屎大力得滯痾埋出黎
諗唔到野喇？不如去廁所搵番先？
你個智力應該沖唔到廁，搵得番喎可能

咁到底扮到十足十係咪唔等於抄姐？

pk廣告公司 就係佢地扼殺本地創意產業

人地keep住幫手推架

pish

其實呢單野有眼睇都知 kenji Kenneth 同Eddie 仲有 Scarlett 唔啱啦

真係識玩形而上喎，咁多如果，不如話kk教佢砌銀咪仲好

又屈
悶唔悶
當事人就唔會係咁推啦
弱鳩智

咁你一定同當事人有仇

呢間野d老闆必須仆街死

我loop 好多樣喎dee dee
飲奶未

白痴仔

而家係好似拍套戲講梁朝偉點成功

諗住搵返梁朝偉演佢自己

問完梁朝偉覺得搵太貴所以求其搵個二打六扮佢

你明唔明呀？

條弱智仔點會明

我無所謂
梁生我都支持呀
你哋屌死間公司同佢個集團都唔關我事

係睇唔過睇你班懵撚傻閪以為自己有point又圍爐自high

你係無理解過人地點解要用硬幣，
人地用硬幣做果幾幅畫背後嘅創作意念係咩？

定你只係識「砌銀仔」加「畫」就完左？

唔係講緊抄「砌銀仔」
係佢本身個idea就係Baesd on人地個原形
而諗出黎，所以先去同當時人接洽。

係人地成個as artist去做佢作品嘅成個story package 喎～唔係只係求其搵個人去砌銀仔。

邊度呀睇過

咁多隻狗得我一個餵飯

你呢個例子一出
我諗大家都明 間公司手法有幾cheap

事後梁朝偉澄清完 仲要比人告

你咁清楚當事人會唔會，
咁當事人有無你咁弱智先

就算轉公司 你哋幾個個閪名揚撚咗啦 全行都知 邊個夠膽請你哋呀 老鼠屎

佢明就唔使撐咁多頁啦陰公

小朋友返屋企飲奶喇
你老母生你出嚟有冇走去自殺呀？
無就搵啊嫲個皺皮奶飲啦

難聽都要講，抄完扮冇野，都仲可以當冇野
天下文章一大抄，人不要面天下無敵

但依家好死唔死
知道本身係想要正牌，只係冇錢先抄
呢啲咪叫捉到正囉

梁朝偉係Open Source 呀

你都on9
你知先無如果姐
你知晒成件事咩
你知梁生講晒成件事出黎呀?
唔撚知加如果唔得嘅?

如果The Bread 係無講過成個idea
直接approach 梁生 之後梁生畀idea 出黎
係The Bread 有抄襲

依家係有講想點做
聲明一開波講係張畫有問題先

之後就話故事辨識度高 人地搵legal 話無事
保留追究權利就係告 保留就告咩?
未發生或者加如果唔撚得嘅
如果The Bread 真係告 你地咪屌 都未撚告講到告左咁

十份法律聲明有咩聲明唔加保留追究權利

梁生打手真係小學生程度

你講到明話扮
仲問係咪抄

無撚腦嘅

做pitching果陣，其他公司見到呢D名都會偷笑

好明顯廣告公司無專業道德啦，quote完人又出d咁令人聯想到原本artist既野

不過咁

廣告嗰個錢幣作品真係唔算「抄」，最多係媒介上都係用左銀仔，因為佢手法cheap好多，只係用銀仔做pixel砌一個圖，技術上好簡單，得兩種色，抄都稱唔上

個artist個d係好多gray tone層次，與其話用銀仔砌，不如話佢係d銀仔上面畫畫啱d

用抄黎形容真係益左佢因為抄都抄唔撚到

無呀，身體健康呀
你搵番個腦未，老母個閪封咁耐壞死未？

你真係好耐性
無謂同啲為啖氣嘅人爭論咁多

都無
佢死我都ok
鐘意睇人仆街

教埋你
追擊埋佢個group啲客先有用

大力推

你自己追post 啦
解釋過

好似係徐緣⋯⋯？

咁你又知一邊無做乜？又假設一方有做過乜？咁精準嘅

依家個廣告有無講係人地點解用硬幣
個廣告係講好專注係用硬幣 帶出專注可以做到一件好勁嘅事

咁原生係邊方面想用個package 去講專注依個重點
係The Bread 諗左先定梁生先

Budget 唔夠搵梁生出鏡+做作品 就一定要成個專注砌銀仔idea 唔做得? 咁撚霸道?

唔怪得啲人話你弱鳩智啦，講到自己都無道理兜唔到就話鳩人
之後你繼續唔激動咁去亂吠啦
之後唔好再懶哂自己好有道理咁話人地駁唔到你啦
你啲所謂道理純粹係得啲字叫多啲

金句呀屌，轉個講法咪得原來

抄？無呀，我扮到十成十之麻～
蚹蛤蝈蜻到你呢

咁叫清楚當時人
咁我清楚埋你老母個閪有幾闊

Pish

你收皮啦，你啲所謂解釋除左啲字多啲之外有撚意思咩
多字就岩既你老母都做左專家唔會教到你個弱智仔出黎啦

又spin
上面咪如果左 The Bread 囉
又睇唔到啊?

梁朝偉個故事背景係open source
你搵任何一個演員演佢都無問題

呢啲咪佢一直講緊既道理囉，唔係使乜講到一半駁唔到要周圍屌人轉話題

你自己話當事人唔會咁推麻，
你肯定未架？又唔清楚架？
但又話人地唔會，你食藥未？

吓？
咁撚慘無自殺？
你老豆無殺佢生咗你個on9仔咩？

咪即係抄完野兇人囉

明架啦，扮到人地個人設十足十都唔係抄丫嘛
你啲道理收番埋同啲院友交流啦

係㗎
人哋有本地藝術家道德高地
同左膠一撚樣

樓主真係要多謝班柒頭the bread打手幫手推post
等睇信安點處理老鼠屎

你咁on9語無倫次，
你老母都只係封閪死唔去
加油呀你唔好激到佢爆閪知道麻～

on9
得喇
躝返去圍爐啦

始終咪解釋唔到抄咩

咁都叫道德高地，你有幾矮？

盲+小學生理解

如果原生idea 係黎自梁生畀嘅咪抄
如果原生idea 係黎自The Breed 嘅我覺得唔係抄

好多法律聲明都會帶保留追究權利
咁係咪份份都兇人?

係喇係喇
躝返去圍爐啦傻鳩

On9 當有趣
認真答你又搵野spin 表情撚

係佢地wo

咪抄人地個人設囉，係你條弱智仔話扮到十足十唔算抄丫嘛
兜得咁辛苦真係難為左你
你啲把戲咪唔夠道理講就撩人對屌再話鳩人屌你唔聽你啲「解釋」囉

出得呢句咪兇人囉，即係我有抄又好無抄又好，你再攪我就玩大佢喇，明唔明呀小學盲雞

屌
咁我搵個另一個演員扮佢抄係邊呀
你都收皮啦
你又以為自己好有point 好笑

講到最尾你哋咪又只可以兜返去講道德標準

又loop不如你自己碌上去慢慢睇啦，
咁懶仲乜鳩，又唔係未答過

99%高仿 啫係100%假冒
政府都有講

戇鳩仔，你啲道理咪就係駁唔到再亂鳩屌人囉

個爐喺度
你躝啦

屌你啦
係你啲圍爐狗鳩屌先㗎
又屈
同中共無分別

感恩感恩

重有，打算告人

屌你老母你小二畢業㗎？

正常邏輯思維對你嚟講係咪好撚大負擔

成個Po都講緊你無口道德標準，
咁講道德標準對你係難理解啲嘅=］
慘

你會唔會話steve jobs套戲係抄？

佢咁努力用僅餘智商推緊Po 你做咩趕走佢

惡過共產黨

你又知? 你睇一般聲明就知玩大?
好撚勁
邊撚隻字寫明玩大啊? 保留追究權利= 玩大?
點解讀到
你係聲明學家?

扮一個人唔撚使copy番對象既動作神情衣著相關既野？
呢啲唔係抄係咩丫？你出貓抄個同學答案再同個老師講我扮緊佢既內容係咪又無錯？
唔好以為惡同識講粗口就一定岩啦

吓語無倫次？
咁撚直白屌鳩生你出嚟嗰個你都唔撚明呀

睇你自己唔知自己噏乜鳩，
精彩過上Netflix睇悲情戲

你喺入面做？你又知唔係？

高過你啦
你圍爐狗咋喎

你碌撚番上去睇邊個屌人先啦柒頭，思覺失調就去睇醫生咪學正常人類上網啦

佢哋解釋唔到㗎
唔好迫佢哋啦

你on9唔係覺得我要在意下化
我係咪要好似湊細路咁配合下你？

答過咪照答囉
洗撚淨係覆有幾矮咁撚風趣啊

定係覺得自己答撚左
通常無撚point 嘅人都係咁覆

唔係想兇走人，寫呢D字眼為乜呀白痴仔

咁仲係咪高地呀？屌好撚on9

抄人哋人設

即係得你先有嘅
唔畀有其他人又係用幣砌圖嘅？

又多條白痴仔喇，佢地驚推唔上咁

講撚左你又睇唔到

十份法律聲明都會寫保留追究權利
盲撚 仲好意思問我係入面做

你都解釋唔到你上高「係」乜撚野啦，咪扮正常人啦

睇晒呢幾篇新聞

其實佢用錢幣去做藝術品
錢幣只係一個媒介
好似油菜 石膏 紙 木 等
佢用錢幣去砌畫
同一個畫家用顏料畫畫
或者ig trend咗一陣既用食物砌圖咁
個分別只係在於個媒介
加上佢展出黎既作品都係風景之類既畫面（？）
或者歷史照片之類既靈感
其實當中可以claim既就只係呢個媒介
但其實同一個咁普及既物料合作
又點可以真正咁claim到呢個物料呢
除非申請專利
但其實無咩可能
因為呢個物料係人人可及

佢話佢透露咗用咩化學藥水去整啲深淺色出黎
但我上網seaech一search
見到youtube唔少教學片用呢個方法整手工
就算廣告公司係採用咗佢透露既加工方法
呢個都未至於係抄襲商業秘密

報導話廣告公司approach佢兩次
嘗試commission幅世界地圖錢幣畫
佢自己係新聞訪問都話因為創作理念不符
所以第一次係推咗人地
咁其實本身創作公司想做既野
亦都唔係呢位藝術家會想做既concept

咁佢話比人抄襲
但廣告公司整出黎 一張世界地圖
亦都唔係佢自己作品之中出現過既畫面
咁即係佢意思廣告公司抄襲佢既創作方法
但上網搵一搵coin mosaic/coin art等字眼已經有見到唔同人用錢幣整出黎既作品

呢個藝術家要諗下佢自己既work
真正既value input係邊
同埋自己作為artist個identity係點樣
同craftman既界線係點樣

喂你個圍爐friend 一開始話告人㗎喎
而家又變咗兇人嗱

你係咪傻左 kenji
打工之麻 唔好咁上心

好心你啦，當呢度淘宝？客服咩？
扒文要唔要手把手教？
你懶我要答多次，叫你碌你唔照碌？

通常弱智先會不停叫人答番答左嘅問題

又loop喇陰公

無point 啦無point啦

又多一隻

係弱智先通常繼續spin 走唔撚答

用自己原本個Idea 當初大可以就咁出街 唔洗搵梁生
明顯係因為佢地初頭個idea係想用「梁先生的artwork」而唔單止係搵梁生「代言一個有關貨幣嘅廣告」

保留追究權利同打算告人原來係一樣

佢好上心想推到1001

白痴仔，成段睇啦，我夠知份份有啦

建議你走先
可能你就變左做Eddie

屌
廢話
好悶

加油啦你～
扒文都唔識

關幅圖乜撚野事丫又
而家間廣告公司抄人地個人設抄到個藝術家俾個客問係咪轉左風格
你係咪已經諗唔到點兜又要講啲九唔搭八既野
係下面繼續屌做傻閪啦你

我有話話粗口就啱？

steve jobs 套戲係咪抄？

白痴仔有邊間唔會咁寫追究權利
定係你真係小學雞第一次睇法律聲明

黑社會叫你出街少心D=關心你？

無point 就扒文
廢到繼續叫人扒文spin

我就話睇你班圍爐狗好過睇the planet 動物大遷徙

Jeng
今晚好熱鬧

你唔知又assume 係？

黑社會叫你出街小心D=打撚鳩你?

The Bread Digital: 梁用化學蝕黑, 我地用marker畫黑, 所以唔係抄

係你啲圍爐狗朋友屌先

唔扒文就當無Point，
你睇你高質到

無打手敢覆 陰公

其實最首先一個問題係
人地見到個廣告，以為係佢既作品

重點係辨識度高，剩係令人聯想到係佢
唔係抄創作手法
而係偷咗佢成個人既package黎用

我個細路你咪杯胎？

扮咋～係扮

你點知的

你問我有幾矮
咪話高過你囉懵撚

sor原來徐緣係toast
撈亂咗

答唔到就屌人白痴
好可憐

我想知點解一開始就搵梁生參與嘅？
然後點解又咁垂青梁生啲畫唔得都要想問價買嘅？
咁普通，點解唔直接搵個人拍嘅？自己砌嘅？
點解嘅點解嘅？想知～

我發覺撐廣告公司班人呢好鍾意將啲嘢拆件來講
老實講擺明就係搵條友扮㗎啦
真係都唔係行內人都睇得出
仲有乜好嘈姐

超低手

上高即係邊撚度呀
你哋咁多隻狗
餵得邊個

你堅白痴喎，睇唔睇到我話份份有

講緊高地喎
屌，弱智好難湊

收皮啦
成班圍爐狗最垃圾係你

零戰鬥力
next

其實呢將啲問題呢拆件變晒做小問題
然後再令人覺得冇乜大問題呢
係咪公關手段

今日好似又學多咗嘢
果然係龍頭

吓
咁你話有就有？

講緊人設又俾你兜到去講套戲
套戲係人地攞左steve jobs傳套傳記既改編權去拍既
人地攞左改編權丫，間垃圾公司有無丫？
你繼續兜遠啲啦

咪一招斷章取意囉班仆街

唔係話告番人，根本冇人會理

真係痴撚線
係咪其實真係想 開post 2

on9
你開個新post 咪得囉
你真係智障

你老母唔自己我真係好驚訝

朋你老母友咩，屌鳩我先又唔敢認
話人屈你你又屈係我朋友丫？
好撚柒丫你

佢地好鍾意唔理Context，唔理始末。
最好就拆到碎濕濕，呢個駁唔到就駁睇二個，
碎到好似好多Point咁但無視原委。

撐都撐得衰過人～
得閒又扮睇唔到，
咁樣助攻推po係咪特登

眼瞓

幾條友都用緊同一招

兜唔到叫人成份睇

我地幫手協助提高佢既Legal 成本, 係咁出信都幾和味🤣🤣🤣一封幾千蚊

人地以為係佢作品因為識果個人
我就唔識佢 直到依單野立場報左 我先知
咁辯識度仲高唔高
係因為有d人識佢 而佢又係香港好似比故嘅出名用依個medium 去創作嘅人

如果有個唔出名嘅artist 做嘅風格都係差唔多 而本身The Bread 亦都有搵果個人 咁仲係咪抄?

唔知The Bread 係咪有心要人聯想梁生
但我睇果陣個focus 同get 到個意思係專注做好嘅事

咁撚賤嘅 真係全面赤化

你自己講過既野又唔撚知係邊丫
屌人屌到亂哂籠輕撚左機就收皮啦

你有無諗過其實個個錢幣都係咁嘅樣
港幣辨識度緊係係高
如果我唔係睇呢篇新聞
根本唔知香港有個錢幣藝術家
因為佢真係唔出名
如果有理據應該直接告
唔係網絡公審
但佢最尾只係選擇網絡公審
唔知係因為無錢 定自己都知自己理虧

瞓先聽日再開

推到信安告鳩廣告公司

你話無咪無囉，你弱智架麻～要提？

清楚你自己係一個咩人係好事

你果D叫斬件上囉 ，自認仆街果個

係囉 淨係識覆扒文囉

舉錯例子係咪又係公關手段黎～

佢要人答佢丫嘛不過答完駁唔到又要屈鳩人屌佢咁解姐

轉咗風格即係唔係用佢獨特嘅氧化幣砌啦
你會唔會話啲人成日抄功夫包租婆個人設

無人答到
係咪因為覺得講得岩？

點樣唔自己？我都好驚訝你驚訝我老母點樣唔自己

Beam the victim 出現了

最鐘意睇關公災難

黑社會叫你出街少心D=一定打鳩你 ？

龍頭級 關公災難

你係難啲，你視野窄到只係可以拆件睇

你條死儍仔真係唔明人地講乜㗎喎

真傻唔係扮

食花生最開心

Beam

係成份睇 都唔知點得出玩大佢嘅結論
我就成份睇
成日睇到一式一樣嘅
最後無見過玩大過

可能巴打你學富五車 聲明達人 咁我認錯
不過你可以唔排除依份會玩大嘅
未發生 你講佢會玩大
我咬你食咩

人地一開始就搵梁生喎，
係諗到個ideas就搵梁生喎！

唔係諗到個砌銀仔idea就搵個人拍喎？
咁你覺得the bread點解一開始要搵梁生嘅？
點解嘅你覺得？

講緊人設你又要兜話人屌佢抄幅圖，你諗清楚先出黎兜啦
答撚左steve jobs套戲啦，俾啲高見黎啦

答唔出啦

白痴仔，面包係比人話抄人果邊，你篇文唔係想兇人係想關心人呀？

道德高地相反叫道德矮地呀 ？

無logic 好難溝通
你都係去飲呀嫲啲酸奶

咪同柒百祥一樣兜唔到果啲咪睇唔到唔清楚唔知道囉

網絡公審係要俾更多人知呢件事喎？
都係果句，咁點解一開頭The Bread要搵梁生嘅？

咁都要學？
學咗飲奶未 ？

Eddie Kenneth 同kenji今晚Ot wo

係囉，當人search engine囉大帝

唔好放大呢到黎睇啦，人地唔知道丫

佢除左屌人係稍微用過下個閪腦仲有邊句有經大腦？
叫人地點記得自己講過咩丫

訓先聽朝開post two

屌 又要我重覆 我就唔會叫你扒文嘅

如果個idea 原生係黎自The bread 嘅 就唔係抄
如果個idea 原生係黎自The Bread 搵梁生之後梁生畀嘅 咪抄

砌銀仔你上Pinterest google 大把reference
唔通覺得砌銀仔之後再research 香港有無人做又唔得?
係咪梁生由一開始做銀仔
香港所有人諗到砌銀仔都要credit 梁生
如果係咁 應該要追擊金管局 無理由唔向藍營開刀

你都知，你有撚logic咩
你咁努力，唔應你又覺得你好慘咁

呢知問題都幾on9
我諗到個idea係砌銀字
google search 到邊個有機會合作咪搵邊個
一定要我本身識佢 咩年代？
同埋到你比人炒個日 bees都應該唔會執
你可以繼續係到吠
擦人生價值

咁廣告出現一個演員扮steve jobs 算唔算唔道德

人地要拆件麻，由頭開始睇起～
我都理解唔到，想知～

保留追究權利=告返人真係痴撚線

驚你自high 睇唔到 再post

屌 又要我重覆 我就唔會叫你扒文嘅

如果個idea 原生係黎自The bread 嘅 就唔係抄
如果個idea 原生係黎自The Bread 搵梁生之後梁生畀嘅 咪抄

砌銀仔你上Pinterest google 大把reference
唔通覺得砌銀仔之後再research 香港有無人做又唔得?
係咪梁生由一開始做銀仔
香港所有人諗到砌銀仔都要credit 梁生
如果係咁 應該要追擊金管局 無理由唔向藍營開刀

好撚賤....

錢又唔想比

直接抄人嘅嘢

有證有據，人地2年前已經拍埋MV咁都有得屈？

吓
我仲要分你邊隻狗吠先呀？

咁多隻點分

又假設丫？你攞個現實係有改編權既去同一個是但假設既野黎比丫？

其實大家起下間廣告公司底都知佢小藍啦，幫IKEA 同KFC整廣告。一間偏藍嘅公司係連登有人support 已經好好笑其實。

再講，間野擺明就知會出事先事先搵人傾個價啦，但人地唔肯都重要出，即係夾硬抄都要出啦，咁都重有一大班人出黎支持間野話間野冇錯，真係無言。

係囉，咁你答到我未
The Bread諗左個idea，砌銀仔又咁Generic，點解一開始就搵梁生參與拍攝嘅

絕對支持黃色內需圈

戇鳩仔柒左又講埋啲傻閪野分散注意力又當無野繼續吠

咁撚得閒學你哋圍爐咩
你哋咁多隻吠點記得
quote 嚟睇吓

覆佢之前記得起底，成個ac得幾個post，重要改過名。

即係無啦屌
鳩up

盲鳩
唔通覺得砌銀仔之後research 香港有無人做

柒少陣好無

有節有理

撞媒介都可以吊鳩人
真係覺得好撚緊要

屌
邊個駁唔到

最後咪帶去道德標準

依家香港真係愈來愈有中國味道

幾時到D 垃圾牌子告鳩大牌子?

你仲要好撚忙咁屌黎屌去丫？
自己講過啲乜都唔知記要我幫你搵？家陣打你工丫？
自己柒左唔想認咪算囉，仲要攞啲咁既借口黎兜
小朋友就話唔識有老師教姐

係
無你老母個閪咁闊

推推先

你條圍爐狗都解釋唔到

定你戇鳩？
點解idea係砌銀仔？
google打砌銀仔就搵到梁生喎又
都緊要，咁generic啦係咪？
做咩要google原作者搵個model拍唔好？

但一開始就搵原作參與拍攝，係囉
咁見擦人生價值，
咁你一開始擦人地價值做咩？

依家人地覺得唔公義講出黎就吠，
叫擦人生價值，做香港人都幾慘。

你句句都有駁，係無就理鳩噏姐
抄呢個行為唔關道德事唔同關你屙唔出屎事咩

人地唔理原由呀～
剩係知砌銀仔周圍都有啦架咋

咁你重咁支持佢做咩？
你由頭到尾都幫佢狡辯喎ching

佢已經代入埋間廣告公司到不停諗啲人地都無係聲名到講既解釋，咁有誠意就算啦

黃圈內循環要支持
你收藍絲錢一定係藍絲(好似係)

steve jobs係係舉例舉得差

咁呀用咗梁生個背景佢做廣告除咗道德標準外係無任何問題

道德標準就個個唔同

其實唔係唔願意 係價錢不合姐
所有嘢都係因為錢

唔係因為呢個廣告我都唔知原來有呢個職人
個廣告又冇抹黑佢嘅形象
反而幫佢做到宣傳效果
其實大方啲咁樣諗咪得
覺得個藝術家係抌春自己叫價叫到太高
少咗單廣告費

係囉

Research之後就搵左人地接洽囉原來知程序架喎，仲要再問人地幅畫嘅價喎

你柒少陣啦不如

咁廢㗎
今晚開埋啦垃圾

呢度好撚多大帝架

小學生同人講logic
屌你返去飲奶啦

再應係就傻閪

肯認柒咪好囉，學你話齋如果個個人道德標準唔同咁你理人咁多做乜？
你唔周街屌鳩啲差佬同廢老道德標準有問題？

下 我真係唔識佢
依個post 嘅人可能大部分本身已經識
屌你你識一定要全世界都識咩
藝術界邊個最多人識
蛙王就可能多
On99
你識就全世界要識佢啊?
本身連登無人講佢啊

不如你負責開 比機會你帶番個風向

顯示下龍頭既威力

大帝還大帝，叫人幫手仲咁撚鳩屎咪搏屌囉

我覺得呢
之前已經有人好合理咁覆過你講嘅嘢
但做人做到你咁on9
同藍絲一樣咁撚盲目都幾可悲
我訓交好過同你講落去
你慢慢留係呢個post到mon實呀
唔好miss咗啲comments
mon post 狗

真理越辯越明
定係你自己覺得理虧
唔想再比其他人見到

吓
之前大把廣告出現過同steve jobs 一樣髮型裝束嘅橋段
金正因都有

Come on kenji

人地本身唔想自己個故事
同金融呢樣野扯上關係。
所以reject左。

到最後係其他人睇完個廣告
relate到佢本人，亦非佢所願喎～

開套電影講葉繼歡就真係要搵葉繼歡嚟拍

Social Network 講Mark Zuckerberg,
David Fincher唔搵佢本人主演正仆街含家產

Wow 新同事？

要覆咁多隻狗點記得覆過邊隻邊隻無覆

咁人地有無話要追究金正恩同steve jobs丫？
仲以為你柒夠

小學雞到弱智興玩呢啲
係咪要閘住快彈無回頭？

你應唔應都傻閪啦，唔好咁傻啦你，
你都終極架啦

自己諗完砌銀仔可以表達到專注嘅慨念
上Pinterest google 搵料
Research 完發現香港有人做 覺得佢fit 唔可以搵人落實idea?

唔岩價搵唔到佢出就唔可以keep 住本身自己諗出黎嘅idea ....原來有人做緊可以好霸道

本身我有個idea 想搵一d local 嘅heavy metal band
咁我搵完一隊唔出
轉一隊佢唔出名係咪又抄

答黎答去都係呢啲內容，兜唔到啦？

盲目黎講，
你個回力標都掉得幾應

吓
睇過
點抄法？

得梁生玩砌畫？
得梁生咁專心做嘢？

佢個故事係咩

人才仔仔

你睇多次佢份聲明
廣告公司有Quote價佢都有比人哋知收幾錢
咁前提佢比得價錢人哋 咁都係知storyline啦

個廣告出到嚟先馬後炮姐
講真當初如果價錢啱既
一早幫人做咗啦

唔開post ?
怕你D歪理又俾人屌多40頁？

吓？辯論唔係咁係點？
要代入對面角度諗呀？

夜間同事接手

人地好努力想鳩噏亂屌到1001搏你訓左佢咪有條金樓梯行番落黎囉

好快又有人覆 你又知

有人做，大把人做=］
但就係搵佢，又good fit 到咁～
一定係咁岩啦。

The Bread一早應該搵你兜
就唔使出聲明大鳩人啦

你幫緊間垃圾公司辯論你既事，我屌撚緊間公司丫柒頭
咪撚成日思覺失調幻想正常人啲野啦

真係1001

吓
佢屈我係廣告公司嘅人/pr
再屈我係幫間廣告公司
唔撚使屌？
係屌邊個都要你管？